
\section{Bibliographie}
\subsection{Bibitem}
\begin{frame}[fragile]{La bibliographie dans le \texttt{.tex}}

  Environnement \texttt{thebibliography} dans le texte

  \begin{itemize}
    \item[\texttt{bibitem}] Pour étiqueter les références
    \item[\texttt{cite}] Pour appeler les références dans le texte
  \end{itemize}
  à écrire à la main ou à générer depuis un fichier \texttt{.bib} avec BibTeX

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemple}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,numbers=none]{exemples/exBIBITEM.tex}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{}

  \centering
  \includegraphics[height=0.8\textheight,frame]{exemples/exBIBITEM.pdf}

\end{frame}



\subsection{Bibitem}
\begin{frame}[fragile]{La bibliographie avec un \texttt{.bib}}

  Principe d'utilisation de BibTeX

  \begin{itemize}
    \item Générer un fichier \texttt{mybib.bib} au format \texttt{bibtex}
    \item Inclure l'instruction d'appel à ce fichier en fin du \texttt{.tex} \\
      \verb@\bibliography{mybib}@
    \item Compiler le \texttt{.tex} avec \texttt{latex} puis avec \texttt{bibtex} puis deux fois le \texttt{.tex} avec \texttt{latex}
  \end{itemize}

  Génère un fichier \texttt{.bbl} au format \texttt{bibitem}

\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{Exemple - fichier \texttt{.tex}}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,numbers=none]{exemples/exArt.tex}


\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemple - fichier \texttt{.bib}}


  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,numbers=none]{exemples/myBIB.bib}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Compilation}

  \begin{itemize}
    \item \texttt{pdflatex exArt.tex}
    \item \texttt{bibtex exArt}
    \item \texttt{pdflatex exArt.tex}
    \item \texttt{pdflatex exArt.tex}
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Fichier \texttt{.bbl}}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,lastline=21]{exemples/exArt.bbb}

\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{Résultat}

  \centering
  \includegraphics[height=0.8\textheight,frame]{exemples/exArt.pdf}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Styles de bibliographie}

\bibliographystyle{stylename}
\bibliography{bibfile}

plain 

unstr


\end{frame}




